「台灣就台灣，幹嘛自己弄個中國」 他爆英國護照官嗆

「台灣就台灣，幹嘛自己弄個中國」 他爆英國護照官嗆

2017/04/22 19:23 23972

一位網友K上月下旬在網路發文說，他與姊姊從德國前往英國，在機場上機前，卻被航空地勤人員抓著要「簽證」，他回應說自己是台灣人，不需要簽證，但「她一臉兇惡的看著我：『你明明來自中國，你這護照就是中國護照。』」後來雖然經過百般解釋終於過關上機，「但我內心久久無法平衡，對於英國護照檢驗官非常直白的說：『台灣就台灣，幹嘛自己弄個中國，真的很讓人困惑耶。』真希望當時我能錄音給台灣政府官員聽啊…」。

這位化名Kevin的網友，在《Taiwan Passport Sticker》網站發文說，日前他與在德國留學的姐姐，從靠近徳國大城杜塞道夫旁的小鎮上，一個叫Weeze的小機場搭廉航前往英國，但就在過完海關準備登機時，他被攔下來，「航空公司地勤人員緊抓著我的護照，不停的跳針詢問我的簽證在哪。我回她：『我來自台灣不用簽證。』她一臉兇惡的看著我：『你明明來自中國，你這護照就是中國護照。 』」姊姊在一旁非常緊張，要求經理過來，「接著拿出她的護照跟德國居留證明，跟對方說：『你看，這就是台灣護照， 但是我的是新版本還有寫上台灣，他的是舊版本，還沒有加註台灣。但內頁是一樣的。』」

網友說，還好姊姊解釋的時候，航空公司高層過來了，「她翻了翻我的護照，漫不經心的對著地勤說：『這是比較少見的台灣護照沒錯，他們也在免簽名單內。』…就這樣，我們才終於能夠踏上飛機抵達倫敦」。網友說，抵達英國後，又再度發生一模一樣的事，最後他們能夠進入英國，不是單單台灣免簽，而是因為「1. 我姊姊拿出德國居留證件。2.我的護照內頁有澳洲的留學生簽證，護照檢驗官對著我盤查了近20分鐘，直到出現另一位護照檢驗官比較了解狀況，提供資料給他，才讓我們離開」。

這位網友說，「英國護照檢驗官非常直白的說：『台灣就台灣，幹嘛自己弄個中國， 真的很讓人困惑耶』」。他下筆寫這篇文章的時候，也猶豫了很久，但「我想告訴大家，當國家國名有問題時候，就是會造成我們出門旅行不方便，嚴重一點可能會讓一個人的發展跟所有可能性。像是努力的國手不能出賽等等。這看似和你我無關的事情，但你有想過，也許我們的下一代也會遇到這樣的事情嗎」？
（即時新聞中心／綜合報導）

ROC=契丹民國

自己個國名就係叫中國，有得唔認咩，語言又同鄰國相通

拿BNO一早上左飛機飲緊welcome champagne

CHINA 呢隻字真係丟得甩就丟啦...

死攬住有寶咩

繁體支那本新PASSPORT個樣本身就好柒

都唔知邊撚個DESIGN既

呢個咪就係「搶支那正統」既ON 囉

係鬼佬眼中, 係ON 行為黎

國際承認一個中國原則，one china policy
而本護照又有 china 呢個字
好難唔當你係支那人喎

印台灣即刻冇事，中華民國本身都唔知有咩好留戀

其實china係指宋代大遼契丹人

俄語稱中國為Китай，這是源於「契丹」一名，由於遼朝和西遼自9世紀至13世紀長期是中亞的霸主，所以在此期間興起的斯拉夫語族和突厥語族諸民族均以契丹為遼朝及其以南的宋朝等中原政權的代名詞。現在仍有十幾個國家將中國稱為「契丹」：斯拉夫語國家（俄羅斯、烏克蘭、保加利亞等）稱中國為Khistankia；突厥語國家（中亞各國）稱中國為Kaitay, Kathay, Hatay, Katay；西亞國家（伊朗、阿富汗、伊拉克等）稱中國為Katay, Khatay。另有看法認為China等名稱是來源於「契丹」這個名字，因為宋朝時的歐洲與中國的貿易都是通過中國北方的契丹民族而轉手，歐洲人因此而把「契丹」和契丹人所經營的貨物的來源地相混同。但China一詞的出現遠早於宋朝。拉丁語辭彙Cathay則來自奧斯曼土耳其的Kathay一詞。

台灣有美帝免簽
bno 🤷‍

嘥氣啦, 條友德國去英國都D人識佢台灣佬CHINA係老鼠

去美帝, 台灣佬根本一樣係ON

Cathay = 契丹 (東方遙遠之國, 當時長江以北已經係遼)
China = 支那

d鬼佬其實好無知

又係支那狗自己作文
見怪不怪

美領事：
香港？唔係國家，冇免簽證！
台灣？errrrrrrrrr，有免簽證！

中華人民共和國香港特別行政區護照
點睇